\newcommand{\titel}{A07-03 Aufgabenkomplex - LPM - Standby Mode}
\include{Templates/Main}
\begin{document}
	\include{Templates/Title}
	
	\section*{Aufgabe 1}
	\textit{Zur Demonstration der Funktionalität und des Einsparpotentials des Standby-Mode soll ein Programm mit folgenden Eigenschaften entwickelt werden.}
	
	\begin{itemize}
		\item \textit{In einer Endlosschleife soll die Grüne LED im 3 Sekundentakt basierend auf einer waituSek() Funktion blinken.}
		\item \textit{In der gleichen Endlosschleife soll die Taste1 im Polling abgefragt werden. Wurde die Taste gedrückt sollen folgende Teilschritte absolviert werden}
		\begin{itemize}
			\item \textit{die Wake Up Funktionalität der Portleitung PA00 (Taste2) aktiviert werden}
			\item \textit{die gelbe LED eingeschaltet werden}
			\item \textit{und nach 5 Sekunden in den Standby-Mode gewechselt werden}
		\end{itemize}
		
		\item \textit{Testen Sie das Programm und Beobachten Sie den Stromverbrauch für alle sich ergebenden Fälle und Diskutieren Sie das Ergebnis. Berücksichtigen Sie bitte den Stromverbrauch der LEDs. Die Werte wurden schon in der Aufgabe A01-01.4 ermittelt. Stimmen die Beobachtungen mit den Angaben zum Stromverbrauch aus dem Datenblatt überein?}
	\end{itemize}
	
	\lstinputlisting[language=C, linerange={3-49,70-80}, title={aufgabe7.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe7.c}
	Der gemessene Stromverbrauch betrug:\\
	
	\begin{tabular}{c|c|c}
		& Grün an & Grün aus\\\hline
		Standby Modus an & - & 3 mA \\\hline
		Standby Modus aus & 43 mA & 41 mA	
	\end{tabular}\\
	
	Die Werte stimmen nicht mit denen des Datenblattes überein. Die dort angegebenen Werte liegen im $\mu$A Bereich.
	\newpage
	\section*{Aufgabe 2}
	\textit{Im nächsten Schritt soll die Nutzung der RTC gemeinsam mit dem Standby Mode untersucht werden. Dazu soll ein Programm mit folgenden Eigenschaften entwickelt werden.}
	\begin{itemize}
		\item \textit{Die RTC soll in der main() Funktion noch vor der Endlosschleife initialisiert werden.}
		\item \textit{In einer Endlosschleife soll die Grüne LED im 3 Sekundentakt basierend auf einer waituSek() Funktion blinken.}
		\item \textit{In der gleichen Endlosschleife soll die Taste1 im Polling abgefragt werden. Wurde die Taste gedrückt sollen folgende Teilschritte absolviert werden}
		\begin{itemize}
			\item \textit{die gelbe LED eingeschaltet werden}
			\item \textit{die Wake Up Funktionalität der eines RTC Wake Up aktiviert werden}
			\item \textit{die aktuelle Zeit soll ausgelesen werden}
			\item \textit{Auf Basis der aktuellen Zeit plus einer Zeitdifferenz von 40 Sekunden soll eine Alarmzeit berechnet werden und die RTC entsprechend programmiert werden.}
			\item \textit{nach einer Wartezeit von 5 Sekunden soll in den Standby-Mode gewechselt werden}
		\end{itemize}
		\item \textit{Testen Sie das Programm und Beobachten Sie den Stromverbrauch für alle sich ergebenden Fälle und Diskutieren Sie das Ergebnis. Berücksichtigen Sie bitte den Stromverbrauch der LEDs. Die Werte wurden schon in der Aufgabe A01-01.5 ermittelt. Stimmen die Beobachtungen mit den Angaben zum Stromverbrauch aus dem Datenblatt überein?}
	\end{itemize}
	 \lstinputlisting[language=C, linerange={3-80}, title={aufgabe7.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe7.c}
	 Die Funktionen \textbf{init\_alarm\_interrupt()} und \textbf{time\_alarm()} wurden aus Aufgabe 6 importiert.\\
	 
	 Der gemessene Stromverbrauch betrug:\\
	 
	 \begin{tabular}{c|c|c}
	 	& Grün an & Grün aus\\\hline
	 	Standby Modus an & - & 20 mA \\\hline
	 	Standby Modus aus & 62 mA & 61 mA	
	 \end{tabular}\\
	 
	Die Werte unterscheiden sich verglichen mit der ersten Aufgabe stark. Der Grund dafür ist, dass ein anderes Bord für die Messung verwendet wurde.
	Eine Kontrollmessung, der ersten Aufgabe mit demselben Board, ergab keinen Unterschied der Werte zwischen Aufgabe 1 und 2.
	
	

\end{document}